5-30

一张破损的徒步地图，三个善良路人送的护身符，一家超市老板送的万宝路。收入铁盒。长途旅行，以前还会写明信片给自己，现在连这个仪式都略了。带的手信悉数送人。唯会留下些路途中的小物或零散货币，让那段美好回忆的温度以时间的惯性消逝，而不以空间的瞬间脱离。然，对人或物质，偶有莫名强烈又寡淡的占有欲，但到路尽头，终归还是散淡。执着你一时，你也只是桥梁，而终点未知比较美。（不过今天在铁盒中看到去年和某人一起在海边捡拾的贝壳，倒是让自己惊讶，大概也只是随手收了的事。）我大概是比多数人更薄情，却表演的深情满满。不知是哪出。